港府賑災基金撥款563萬助越南水災災民 約6萬名災民受惠

港府表示，接納賑災基金諮詢委員會的建議，從賑災基金批出兩項共563萬元的撥款，予兩間機構賑濟越南水災災民。

政府發言人表示，受水災影響地區的人口多達770萬人，兩項撥款分別為：193.8萬元予國際培幼會（香港）及369.2萬元予香港世界宣明會。撥款會用於提供糧食包、衞生包及家庭用品包，約59,820名災民受惠。

發言人說，為確保撥款用於指定用途，委員會將要求救援機構在完成賑災計劃後，向委員會呈交評估報告及經審核的帳目。

深水埗劏房居民：